不如睇下毛澤東既 論持久戰，可接受要改善下

問：照妳的意見，這次解放戰爭，主要的戰略方針是什么？

答：我們的戰略方針，應該是使用我們的主力在很長的變動不定的戰線上作戰。

中國軍隊要胜利，必須在廣闊的戰場上進行高度的運動戰，迅速地前進和迅速地后退，迅速地集中和迅速地分散。

這就是大規模的運動戰，而不是深溝高壘、層層設防、專靠防御工事的陣地戰。

這并不是說要放棄一切重要的軍事地點，對于這些地點，衹要有利，就應配置陣地戰。

但是轉換全局的戰略方針，必然要是運動戰。陣地戰雖也必需，但是屬于輔助性質的第二种的方針。

在地理上，戰場這樣廣大，我們作最有效的運動戰，是可能的。

日軍遇到我軍的猛烈活動，必得謹慎。他們的戰爭机构很笨重，行動很慢，效力有限。

如果我們集中兵力在一個狹小的陣地上作消耗戰的抵抗，將使我軍失掉地理上的和經濟組織上的有利條件，犯阿比西尼亞的錯誤。

戰爭的前期，我們要避免一切大的決戰，要先用運動戰逐漸地破壞敵人軍隊的精神和戰斗力。

除了調動有訓練的軍隊進行運動戰之外，還要在農民中組織很多的游擊隊。

須知東三省的抗日義勇軍，僅僅是表示了全國農民所能動員抗戰的潛伏力量的一小部分。

中國農民有很大的潛伏力，衹要組織和指揮得當，能使日本軍隊一天忙碌二十四小時，使之疲于奔命。

必須記住這個戰爭是在中國打的，這就是說，日軍要完全被敵對的中國人所包圍﹔

日軍要被迫運來他們所需的軍用品，而且要自己看守﹔

他們要用重兵去保護交通線，時時謹防襲擊﹔

另外，還要有一大部力量駐扎滿洲和日本內地。

在戰爭的過程中，中國能俘虜許多的日本兵，奪取許多的武器彈葯來武裝自己﹔

同時，爭取外國的援助，使中國軍隊的裝備逐漸加強起來。

因此，中國能夠在戰爭的后期從事陣地戰，對于日本的占領地進行陣地的攻擊。

這樣，日本在中國的抗戰的長期消耗下，它的經濟行將崩潰﹔

在無數戰爭的消磨中，它的士气行將頹靡。

中國方面，則抗戰的潛伏力一天一天地奔騰高漲，大批的革命民眾不斷地傾注到前線去，為自由而戰爭。

所有這些因素和其他的因素配合起來，就使我們能夠對日本占領地的堡壘和根据地，作最后的致命的攻擊，驅逐日本侵略軍出中國。（斯諾：《西北印象記》）

抗戰十個月的經驗，証明上述論點的正确，以后也還將繼續証明它。

論持久戰-毛澤東（一九三八年五月）

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

小知識 - 原來機場控制唔只控制香港D機上落，
廣洲，深圳，澳門既飛機升降都會受香港指揮影響，搞到D飛升降唔到。。。。
大家千祈唔好搞到機場控制個班番唔到工啊 會好大獲
現有文宣集合 (Google Drive)

請隨便使用，用自己的方法幫忙發送文宣出去，感謝

每晚10點大家開大嗰窗嗌口號
當係抒發下或者互相鼓勵都好

真係有人嗌㗎 唔洗怕醜

將窗嗌口號變成一種普及的生活方式，會好大感染力

28/8．31/8會出動既手足記住幫手宣傳埋1/9機場

[9．1機場] 文宣集合 2.0

現有文宣集合 (Google Drive)